ТЕСТ ПО КУРСУ: ОСНОВЫ ТЕЙПИРОВАНИЯ
============================================================

УРОК 1: 1 Введение
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой курс необходимо пройти перед началом данного модуля?

a) Курс по акупунктуре 
b) Базовый курс кинезиотейпирования (правильный)
c) Курс по косметологии 

Вопрос 2:
Какие факторы будут учитываться при тейпировании лица в этом модуле?

a) Цвет глаз и волос 
b) Возраст и тип старения (правильный)
c) Температура тела 

Вопрос 3:
Какие дополнительные техники будут изучены в этом модуле?

a) Техники массажа лица 
b) Техники с использованием кросс-тейпов (правильный)
c) Техники окрашивания волос 


УРОК 2: 2 Общие принципы совмещения аппликаций
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какое правило касается совмещения аппликаций с разными функциями?

a) Мышечные аппликации совмещаются с любыми другими для усиления эффекта. 
b) Совмещаются аппликации только одинаковой функциональной направленности. (правильный)
c) Лимфодренажные аппликации следует клеить поверх мышечных. 

Вопрос 2:
Какой процент площади лица можно заклеить аппликациями одновременно?

a) Не более 30% площади лица. 
b) Не более 50% площади лица. (правильный)
c) Полностью все лицо, если аппликации разного типа. 

Вопрос 3:
Как можно разделить использование аппликаций по времени?

a) Использовать одну аппликацию днем, а другую ночью. (правильный)
b) Использовать все аппликации только днем. 
c) Чередовать каждую аппликацию каждые 2 часа. 


УРОК 3: 3 Варианты проведения приемов, консультаций, обучений по самотейпированию
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой вариант проведения тейпирования требует ежедневного посещения салона?

a) Процедура только в салоне (правильный)
b) Процедура с консультацией и онлайн сопровождением 
c) Одна процедура плюс обучение 

Вопрос 2:
Какое преимущество имеет процедура с консультацией и нарезкой тейпов?

a) Клиент может сам вырезать тейпы 
b) Клиент получает заготовки тейпов и помощь онлайн (правильный)
c) Клиенту дают полное обучение теории тейпирования 

Вопрос 3:
Какой вариант проведения тейпирования позволяет клиенту делать курс 3 недели без посещения мастера?

a) Только онлайн сопровождение 
b) Одна процедура плюс обучение (правильный)
c) Только в салоне 


УРОК 4: 4 Совмещение процедур массажа и тейпирования лица
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой первый шаг в совмещении массажа и тейпирования лица?

a) Умыть клиента и нанести крем 
b) Выполнить массаж лица по крему (правильный)
c) Сразу начать тейпирование 

Вопрос 2:
Как часто рекомендуется выполнять массаж лица в сочетании с тейпированием?

a) Каждый день 
b) Один или два раза в неделю (правильный)
c) Раз в месяц 

Вопрос 3:
Какой альтернативный вариант совмещения массажа и тейпирования упоминается в уроке?

a) Массаж и тейпирование в один день 
b) Полный курс массажа, затем курс тейпирования (правильный)
c) Тейпирование перед каждым сеансом массажа 


УРОК 5: 5 Факторы, которые нужно учитывать при выборе аппликации
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой фактор нужно учитывать, если морщина на лице глубокая?

a) Только расслабить мышцы или ограничить мимику 
b) Использовать аппликации для подъема дна морщины (правильный)
c) Использовать только стандартные аппликации 

Вопрос 2:
Что рекомендуется делать с кожей перед тейпированием, если она сухая?

a) Использовать только очищение 
b) Обязательно увлажнять перед и после тейпирования (правильный)
c) Наносить тейп сразу после очищения 

Вопрос 3:
Какой подход следует использовать для уставшего типа старения лица?

a) Тейпировать только для подтягивания фасции 
b) Тейпировать на расслабление и делать лимфодренаж (правильный)
c) Использовать только увлажняющие аппликации 


УРОК 6: +1.Тейпирование морщин на лбу. Первый вариант
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой антисептик используется для протирания кожи лица перед аппликацией?

a) Перекись водорода 
b) Хлоргексидин (правильный)
c) Мирамистин 

Вопрос 2:
Сколько сантиметров оставляют на якорь при разрезании тейпа?

a) Один сантиметр (правильный)
b) Два сантиметра 
c) Полсантиметра 

Вопрос 3:
Какой процент натяжения используется при установке тейпа?

a) 5-10 процентов 
b) 10-15 процентов (правильный)
c) 20-25 процентов 


УРОК 7: +2. Тейпирование морщин на лбу. Второй вариант
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой ширины полоска тейпа используется для аппликации на лоб?

a) 2 сантиметра 
b) 1 сантиметр (правильный)
c) 1.5 сантиметра 

Вопрос 2:
Какое натяжение рекомендуется для начинающих при аппликации тейпа на лоб?

a) 20% 
b) Без натяжения (правильный)
c) 15% 

Вопрос 3:
С какой стороны начинается аппликация тейпа на лбу согласно уроку?

a) С левой стороны 
b) С правой стороны (правильный)
c) С центра 


УРОК 8: +3. Тейпирование межбровных морщин. Первый вариант
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой техникой тейпирования рассматривается в этом уроке?

a) Техника ингибиции 
b) Техника сдвигания (правильный)
c) Техника растягивания 

Вопрос 2:
Какой длины аппликация используется для тейпирования межбровной области?

a) 5 см 
b) 6 см (правильный)
c) 7 см 

Вопрос 3:
Какой ширины аппликация используется в уроке?

a) 2 см 
b) 1.5 см (правильный)
c) 1 см 


УРОК 9: +4. Тейпирование межбровных морщин. Второй вариант
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой техникой наклеивания тейпа показан в уроке?

a) Техника натяжения 
b) Техника механическое приподнимание (правильный)
c) Техника расслабления 

Вопрос 2:
Какова длина тейпа, которую нужно отмерить для аппликации между бровями?

a) 5 сантиметров 
b) 4 сантиметра (правильный)
c) 3 сантиметра 

Вопрос 3:
Какой ширины должна быть аппликация тейпа?

a) 1 сантиметр 
b) 3 сантиметра 
c) 2 сантиметра (правильный)


УРОК 10: +5. Тейпирование мышцы гордецов
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какая ширина кинезиотейпа используется для аппликации мышцы гордецов?

a) 3 см 
b) 2 см (правильный)
c) 4 см 

Вопрос 2:
Какое натяжение должно быть у кинезиотейпа при установке на линию середины лба?

a) 10-15% (правильный)
b) 20-25% 
c) 5-10% 

Вопрос 3:
Где начинается аппликация кинезиотейпа для мышцы гордецов?

a) На середине межброви 
b) Чуть ниже волосистой части головы (правильный)
c) На уровне бровей 


УРОК 11: +6. Тейпирование носогубной складки. Альтернативный вариант
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой ширины должен быть отрезаемый кусочек кинезиотейпа для носогубной складки?

a) 5 см 
b) 3 см (правильный)
c) 2 см 

Вопрос 2:
Как следует рвать бумажную подложку кинезиотейпа?

a) Поперек 
b) Вдоль (правильный)
c) Наискосок 

Вопрос 3:
Где должен располагаться край тейпа относительно угла рта?

a) Четко по центру угла рта 
b) Немного попадать на угол рта (правильный)
c) Не касаться угла рта 


УРОК 12: +7. Аппликация «солнышко» на круговую мышцу глаза
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой метод используется для аппликации круговой мышцы глаза?

a) Метод наслоения 
b) Метод тяги (правильный)
c) Метод закручивания 

Вопрос 2:
Какой длины должны быть полоски кинезиотейпа на лбу?

a) 1-2 см 
b) 3-4 см (правильный)
c) 5-6 см 

Вопрос 3:
Как следует располагать полоски кинезиотейпа относительно круговой мышцы?

a) Параллельно круговой мышце 
b) Поперек круговой мышцы (правильный)
c) Диагонально круговой мышце 


УРОК 13: +8. Аппликация «солнышко» на круговую мышцу рта
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой метод используется для аппликации солнышка вокруг рта?

a) Метод компрессии 
b) Метод тяги (правильный)
c) Метод давления 

Вопрос 2:
Какой процент натяжения применяется при наклеивании кинезиотейпа?

a) 10-15% 
b) 15-20% (правильный)
c) 20-25% 

Вопрос 3:
Какое движение необходимо сделать модели перед наклеиванием тейпа?

a) Поднять брови 
b) Губы за зубы (правильный)
c) Сжать губы 


УРОК 14: +9. Аппликация для сужения носа
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой длины должен быть отрезок кинезиотейпа для аппликации на нос?

a) 5 сантиметров 
b) 4 сантиметра (правильный)
c) 2 сантиметра 

Вопрос 2:
Какое натяжение используется для аппликации вдоль носовой мышцы?

a) 25% натяжения 
b) 15% натяжения (правильный)
c) 30% натяжения 

Вопрос 3:
Какой ширины должен быть отрезок кинезиотейпа для аппликации?

a) 3 сантиметра 
b) 2 сантиметра 
c) 2,5 сантиметра (правильный)


УРОК 15: +10. Лимфодренажная аппликация на верхнее веко
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какую длину рекомендуется отмерить для тейпа на верхнее веко?

a) 5 сантиметров 
b) 6 сантиметров (правильный)
c) 7 сантиметров 

Вопрос 2:
Сколько минимум полосочек должно получиться при разрезании узкой полоски тейпа?

a) 3 полоски 
b) 5 полосок (правильный)
c) 8 полосок 

Вопрос 3:
Почему не рекомендуется использовать спиртовые антисептики на верхнем веке?

a) Они могут вызвать сухость кожи 
b) Они могут вызвать раздражение (правильный)
c) Они уменьшают эффективность тейпа 


УРОК 16: +11. Лимфодренажная аппликация на малярные мешки (суфы)
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой ширины должна быть первая аппликация для лимфодренажа?

a) 3 сантиметра 
b) 2,5 сантиметра (правильный)
c) 2 сантиметра 

Вопрос 2:
Какой элемент аппликации используется для удержания малярного мешка?

a) Один веер 
b) Два веера (правильный)
c) Три веера 

Вопрос 3:
Куда устанавливается якорь второй аппликации?

a) К лимфоузлам на шее 
b) К маленьким лимфоузлам около носа (правильный)
c) К лимфоузлам около ушных 


УРОК 17: +12. Аппликация для уменьшения выраженности носослёзной борозды
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Что является причиной образования носослёзной борозды?

a) Снижение эластичности кожи 
b) Сползание жировых пакетов (правильный)
c) Уменьшение количества коллагена 

Вопрос 2:
Какова ширина аппликации, используемой в методе?

a) 3 сантиметра 
b) 2 сантиметра (правильный)
c) 1 сантиметр 

Вопрос 3:
Зачем используется ватный диск и антисептик перед аппликацией?

a) Для массажа области тейпирования 
b) Для протирания области тейпирования (правильный)
c) Для снятия старого тейпа 


УРОК 18: +13. Кросстейпирование на области надключичных и подключичных лимфоузлов
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Для чего используются кросстейпы согласно уроку?

a) Для улучшения кровообращения в ногах 
b) Для снятия болей в мышцах и работы с лимфоузлами (правильный)
c) Для фиксации суставов в правильном положении 

Вопрос 2:
Какой инструмент НЕ рекомендуется использовать для подцепления кросстейпа?

a) Палочку для суши 
b) Пальцы рук (правильный)
c) Карандаш 

Вопрос 3:
Как следует наклеивать кросстейпы согласно уроку?

a) Тянуть их во время наклеивания 
b) Аккуратно наклеивать на очищенную кожу (правильный)
c) Наклеивать без предварительной очистки кожи 


УРОК 19: +14 Урок. Точечное тейпирование
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какие точки были использованы для снятия усталости и разглаживания межбровных морщин?

a) Точка 1 и точка 3 
b) Точка 2 и точка 16 
c) Точка 2 (правильный)

Вопрос 2:
Для чего используется точка 16?

a) Для поднятия уголков губ 
b) Для снятия усталости 
c) Для разглаживания носогубных заломов (правильный)

Вопрос 3:
Какая подготовка кожи необходима перед наклеиванием тейпа?

a) Кожа должна быть сухой и очищенной (правильный)
b) Кожа должна быть увлажненной кремом 
c) Кожа должна быть слегка влажной 


УРОК 20: +Аппликация для крепкого сна
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какое основное назначение аппликации для сна, показанной в уроке?

a) Улучшение кровообращения в области губ 
b) Улучшение носового дыхания (правильный)
c) Снижение храпа 

Вопрос 2:
Какой из вариантов аппликации предназначен для снижения страха задохнуться во сне?

a) Заклеивание рта полностью 
b) Заклеивание рта в виде крестика (правильный)
c) Заклеивание только верхней губы 

Вопрос 3:
Какой метод используется для предотвращения дискомфорта при аппликации?

a) Использование тейпа с сильным натяжением 
b) Использование тейпа без натяжения (правильный)
c) Использование нескольких слоев тейпа 


УРОК 21: +Аппликация для увеличения губ
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой ширины полоски кинезиотейпа рекомендуется использовать для первой части аппликации на губы?

a) 2 сантиметра 
b) 1-1.5 сантиметра (правильный)
c) 0.5 сантиметра 

Вопрос 2:
Что используется для обработки кожи перед наклеиванием кинезиотейпа?

a) Спиртовой раствор 
b) Хлоргексидин (правильный)
c) Перекись водорода 

Вопрос 3:
Какое натяжение кинезиотейпа рекомендуется для второй части аппликации на разворот верхней губы?

a) 0-10% 
b) 20-30% (правильный)
c) 50-60% 


УРОК 22: +Аппликация на подъём кончика носа
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
С какой целью используется кинезиотейп в первой части аппликации?

a) Для укрепления кожи вокруг глаз 
b) Для приподнятия кончика носа (правильный)
c) Для уменьшения морщин на лбу 

Вопрос 2:
Какое натяжение используется при наклеивании первой части аппликации?

a) 50-60 процентов 
b) 20-30 процентов (правильный)
c) 5-10 процентов 

Вопрос 3:
Какое движение губы рекомендуется сделать перед наклеиванием второй части аппликации?

a) Губы за зубы (правильный)
b) Улыбка 
c) Надуйте щеки 


УРОК 23: +Аппликация от болей во время месячных
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какое натяжение кинезиотейпа используется для аппликации на животе?

a) 10-15 процентов 
b) 25-30 процентов (правильный)
c) 35-40 процентов 

Вопрос 2:
Какой длины должны быть полоски кинезиотейпа для аппликации на спине?

a) 15 сантиметров (правильный)
b) 20 сантиметров 
c) 10 сантиметров 

Вопрос 3:
Где должен быть расположен второй якорь во время аппликации на животе?

a) На пояснице 
b) На области лобка (правильный)
c) На правой стороне живота 


УРОК 24: +Аппликация от второго подбородка
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой длины должен быть якорь для аппликации от второго подбородка?

a) 3 сантиметра 
b) 2 сантиметра (правильный)
c) 5 сантиметров 

Вопрос 2:
Что нужно сделать с головой перед установкой якоря для аппликации?

a) Наклонить голову вперед 
b) Повернуть и максимально откинуть голову назад (правильный)
c) Наклонить голову в сторону 

Вопрос 3:
Какой подход используется в лимфодренажной технике при аппликации?

a) С сильным натяжением 
b) Без натяжений (правильный)
c) С легким натяжением 


УРОК 25: +Аппликация от заложенности носа
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Сколько кросстейпов необходимо для аппликации от заложенности носа?

a) 3 кросстейпа 
b) 4 кросстейпа (правильный)
c) 5 кросстейпов 

Вопрос 2:
Где размещается первый кросстейп для снятия заложенности носа?

a) На лобных пазухах 
b) На носовых пазухах (правильный)
c) Под носом 

Вопрос 3:
Какое действие необходимо выполнить перед нанесением кросстейпов?

a) Согреть зону тейпирования 
b) Протереть зону тейпирования (правильный)
c) Охладить зону тейпирования 


УРОК 26: +Аппликация от ночных заломов на груди
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой длины должна быть первая полоска кинезиутейпа в аппликации?

a) 10 сантиметров 
b) 8 сантиметров (правильный)
c) 6 сантиметров 

Вопрос 2:
Какое натяжение кинезиутейпа рекомендуется использовать посередине полоски?

a) 10-15 процентов 
b) 25-30 процентов (правильный)
c) 40-50 процентов 

Вопрос 3:
Какое расстояние рекомендуется оставлять между полосками кинезиутейпа?

a) 5-10 миллиметров 
b) 2-3, можно 5 миллиметров (правильный)
c) 1-2 миллиметра 


УРОК 27: +Аппликация от храпа
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Какой длины должен быть кинезиотейп для аппликации от храпа?

a) 10 сантиметров 
b) 14 сантиметров (правильный)
c) 18 сантиметров 

Вопрос 2:
Сколько сантиметров составляет длина якорей на кинезиотейпе?

a) 3 сантиметра 
b) 6 сантиметров 
c) 4 сантиметра (правильный)

Вопрос 3:
С каким натяжением следует клеить кинезиотейп снизу по центру?

a) 10-15 процентов 
b) 20-30 процентов (правильный)
c) 40-50 процентов 


УРОК 28: +Восточная арт-аппликация
------------------------------------------------------------

Вопрос 1:
Как измеряется длина для двух вееров в восточной арт-аппликации?

a) От макушки до подбородка 
b) От виска до начала противоположной брови (правильный)
c) От одного уха до другого 

Вопрос 2:
Какой ширины должны быть полоски для веера?

a) 1 см 
b) 1,5 см (правильный)
c) 2 см 

Вопрос 3:
Как следует располагать пересечения полосок относительно лица?

a) На линии, соединяющей два виска 
b) На вертикальной линии от середины лба к носу (правильный)
c) На линии, проходящей через подбородок 


